家屬怒斥華春瑩「生安白造」 朱凱廸料中共利用12人上演「港獨大戲」

12名港青上月23日疑偷渡往台灣途中，被廣東海警拘捕至今，音訊全無，未知安危。中國外交部發言人華春瑩未審先判，直指12名港人企圖把香港從中國分裂出去。

有份協助12名被捕港人家屬的本土派人士鄒家成引述兩名被捕者家屬，批評華春瑩的言論「生安白造」，亦可見事態已經相當嚴重。鄒認為華春瑩將事件升級至分裂國家層面，反映被扣留港人的處境將更危險；同樣向家屬提供協助的朱凱廸則指，可以預視中共會利用此12人上演「港獨大戲」，不排除往後有「電視認罪」的情況。

RTHK

先知：過幾日家屬會收到恐嚇，然後話係誤會噤聲

分裂國家 四年起步

要保護12位家屬，佢地要定期保平安，唔好俾佢地被失蹤，被自殺，被送中，被禁聲

今次真心撐朱凱迪

關法律既事唔會見到佢
唔係Over 左佢body 點算

咁佢咪可以over 手足body 食人血

推

呢個post正正講中我心事

華春瑩出聲代表一定會定性事件係港獨，次後逼佢地認一堆野
然後終生監禁
承諾唔搞佢屋企人

然後話清除港獨大勝利

唉...所以一定會屈到佢地認國安法

港版阿姆比爾